Mortgage d offer其實係咪R就有？(新手)

新手買樓
申請左3間銀行Mortgage
Prefer有3個ML account的銀行
但2間都只有1% cash rebate
原本諗住退而求其次 揀間1.6%cash rebate 1個ML account算
點知Turn down 左offer之後
有一間就狂call我
問我點解turn down 又話可以爭取多d cash rebate
叫我俾d時間佢
其實
呢個遊戲係咪禁玩周圍講對家offer然後就會有更好offer
定佢只是昆我？

留名學野

留名+1

lm學野

Lm

其實係 如果你話考慮緊 或者同銀行講有第二間做到多d cash rebate 佢做到既都會俾你

睇銀行 夠數果d就唔理你
有D就會睇對家銀行再開更好Offer
所以申請多幾間實冇死

所以除非你好急想早啲收樓
如果唔係, 成交期預鬆少少比較穩陣
見過有 friend 新手買樓, 簽約時 AA 昆佢話依家啲按揭好快批到, 成交期可以寫短啲, 快啲有得住 (實情應該係賣方好急等錢用)
點知嗰排年尾, 銀行疑似已經做夠 quota
有幾間直情表明唔會批得切, 連申請表都唔收
因為佢哋借高成數按揭, 要通過埋按證公司審批, 時間真係好趕
搞到佢連續好多日趕到氣咳, 甚至要請假去處理啲文件
最後邊間銀行批得快就要即刻接受, 根本無得揀
個AA就翹埋雙手食花生, 反正你成交唔到佢都食硬份佣金
臨尾最幫到手反而係律師樓, 催銀行, 補文件, 過訂金, 簽合約, 樣樣快手跟到足, 甚至幫手同賣方傾定如果銀行批唔切點樣處理
最後好彩成功成交收鎖匙, 但係個按揭 plan 唔算好, 唯有等2年後轉按
無料嘅AA真係害人不淺

好撚慘

咁正常程序係睇啱樓之後先申請offer 再定個成交期？

有冇咩step 要小心啲

剛剛轉按
有1.8%回贈
H+1.24%

whatsapp去問下

一定一定要小心計算自己嘅收入可以借到幾多貸款, 唔好齋信AA, 佢噏完唔駛負責
得閒睇下星之谷嗰啲文, 了解下有乜嘢要注意
成交期應該係簽臨約嘅時候要決定
老虎蟹都傾長少少保障自己, 到時啲嘢搞掂晒有時間淨, 先至要求提早成交, 賣方多數唔會反對

Thanks Ching

唔該巴打
唔怪得我turn down大貓offer
佢頭也不回話好同byebye你條尾